有無人覺得香港既服務業真係好落後？

最普通既M記，係我讀中學既年代（2003-2009）其實係唔錯的，主打賣微笑，但係而家變到好似爛仔場咁，收銀玩電話，全程無EYE CONTACT，語氣崛到不得了。

竟然可以有人話澳牛既屌客係特色，連呢啲咁既恥辱都可以吹捧？

最近落黎既海底撈，係大陸眾所周知係服務無得頂，有次2老想食餐單上面無既皮蛋，佢竟然走落街幫手買，但黎到香港竟然完全係另一回事，員工黑面，亦唔會面帶笑容。

已經唔同日本，外國比較，香港服務業連泰國越南大陸都完全比唔上，實有人叫我上返大陸食野，我只係比較緊員工質素同服務，點解香港服務業好似機械人咁，永遠都意識唔到自己係做緊服務業？

相同價錢去台灣簡直係差天共地
只能講
地租真係太貴
逗你最低工資仲要要求多
物價又高 香港又細 無咩渲洩既地方
要做好份工真係好難

先唔好同其他地方比較 亦都唔好話返工 就算放曬工大把人都係黑口黑面
香港有幾多人活得開心 社會政府問題多到數唔曬 再加上香港西客西到冇得頂 你地想服務業員工專業d 但做客既人又有幾多有當過職員係人

屌你識識中文呀??

你成段都係講緊服務

走去用落後好形容
咁有冇先進嘅服務?

你話服務差, 服務唔好呢啲唔理你
但落後服務係乜Q?

對唔住無proofread就出左post

台灣比日本管治過，所以服務比較貼近日本。
但係生活指數高係唔係真係藉口？
香港人一路推崇既效率，我認為大部分只係為完成而完成

都明白西客同廢老太多的確會令到店員唔會想對佢地好，但我真係無辦法接受到收銀個陣玩電話，同埋某啲地方食就食唔食就過主既態度。

利申自己做服務業的

做老闆既 當然用人用到盡
例如一間餐廳
可能得一個人幫手出餐汁枱 一個寫單
但老闆唔會肯比多個人去做服務
因為兩個人做嘢 間餐廳都可以都運作到

30$個鐘係咁上下啦

始終覺得唔只係人工既問題

啱呀，你估加到100蚊一粒鐘就唔會閪口閪面講粗口會有日本咁嘅質素？